# 怎样使用docker - 研发运维集成

## Docker运维集成

以阿里为例， 以下平台是阿里的运维平台体系：

* Aone(应用生命周期管理)     
* PSP(运维效率平台)     
* Freedom  (发布平台)     
* Proxy  (绑定域名/机器，用于预发、beta测试)  
* xnet  &  net  (vip变更)  
* ZeusManager(针对AliDocker场景实现的Freedom功能的系统)

### 应用发布流程

* 传统非Docker应用发布过程:

![](./docker-1.png)

* Docker应用发布过程:

![](./docker-2.png)

__可以看到传统方式下，发布系统需要根据一系列约定，一项项安装安装rpm包等基线环境和应用主包，发布不同的系统对运维来说工作量和复杂性不一而同。__

__而docker化后，运维发布系统只需要发布相应镜像，所有系统的发布对运维来说都是透明的，不需要了解镜像的细节，极大的简化了发布的流程和复杂度，并且变得简单和规范__. 

### 应用扩容流程

* 传统非Docker应用扩容流程

![](./docker-3.png)

* Docker应用扩容流程

![](./docker-4.png)

__可以看到用docker后，扩容就不需要freedom了。因为代码和依赖环境都在镜像中了，只要用镜像启动好容器则一切就绪， 不需要像之前一样，还要在空容器里面一项项安装rpm包等基线环境和应用主包。安装rpm本身是些很耗时的操作，用 Docker之后直接节省掉了这些操作。在build镜像的时候rpm都安装到镜像中了，所以扩容的时候只需要拉起镜像即可。相当于一次准备好环境，到处快速复制，简单一致省时。__


## Docker研发集成

### 升级非docker应用为docker应用

升级为Docker应用只需要如下2个步骤:

* 第一步:编写应用的Dockerfile
* 第二步：build docker镜像并推送到仓库。

### 新应用创建

#### Docker应用部署

指定镜像下载运行。__很简单！！！__

#### Docker应用测试

只要写好Dockerfile，任何时候都可以自己build Docker镜像，做日常测试。
